{
    "question": "Jika (x,y) = (p,3) adalah penyelesaiaan dari sistem persamaan\r\n3x + 2y = 6\r\nx - qy = 2",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "x = p<br>y = 3<br><br>3(p) + 2(3) = 6<br>3p + 6 = 6<br>3p = 0<br>p = 0<br><br>x\u00a0- qy = 2<br>p - q(3) = 2<br>0 - 3q = 2<br>3q = -2<br>q = -(2/3)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-bilangan-enam-angka-n-yang-memenuhi-i-n-adalah-bilanga-617",
            "question": "Tentukan bilangan enam angka n yang memenuhi (i) n adalah bilangan kuadrat sempurna, (ii) bilangan dibentuk dengan tiga angka terakhir n lebih satu dari tiga angka pertama n. (Sebagai ilustrasi n terlihat seperti 123124 tetapi itu bukan bilangan kuadrat)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Gini,,,<br><br>Misalkan tiga angka pertama n adalah a, maka n = 1000a + a + 1 = m^<br>m^ \u2212 1 = 1001a = 7 \u22c5 11 \u22c5 13 \u22c5 a<br>100000 \u2264 m^ \u2264 999999<br>316 &lt; m &lt; 1000<br>(m + 1) (m \u2212 1) = 7 \u22c5 11 \u22c5 13 \u22c5 a<br><br>\u2022 Jika m + 1 = 143b dan m \u2212 1 = 7c dengan bc = a<br>Karena 317 &lt; m + 1 &lt; 1001 maka 2 &lt; b &lt; 7.<br>Karena m \u2212 1 = 7c maka m \u2212 1 \u2261 0 (mod 7) ----&gt; m \u2261 1 (mod 7)<br>m + 1 \u2261 2 (mod 7) ----&gt; 143b \u2261 2 (mod 7)<br>143b = 7 \u22c5 20b + 3b<br>3b \u2261 2 (mod 7)<br>Karena 2 &lt; b &lt; 7 maka nilai b yang memenuhi hanya b = 3<br>Jika b = 3 maka m = 143 \u22c5 3 \u2212 1 = 428 ----&gt; 428 \u2212 1 = 7c ----&gt; c = 61<br>a = bc = 183 ----&gt; n = 183184 = 428^<br><br>\u2022 Jika m \u2212 1 = 143b dan m + 1 = 7c dengan bc = a<br>Karena 315 &lt; m \u2212 1 &lt; 999 maka 2 &lt; b &lt; 7.<br>Karena m + 1 = 7c maka m + 1 \u2261 0 (mod 7) ----&gt; m \u2261 \u22121 (mod 7)<br>m \u2212 1 \u2261 \u22122 (mod 7) ----&gt; 143b \u2261 \u22122 (mod 7)<br>143b = 7 \u22c5 20b + 3b<br>3b \u2261 \u22122 (mod 7) ----&gt; 3b \u2261 5 (mod 7)<br>Karena 2 &lt; b &lt; 7 maka nilai b yang memenuhi hanya b = 4<br>Jika b = 4 maka m = 143 \u22c5 4 + 1 = 573",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-garis-melalui-titik-a-4-1-dan-b-2-3-gradien-ga-259",
            "question": "Suatu garis melalui titik A(\u00a0-4, 1\u00a0) dan B( 2, -3 ).    Gradien garis tersebut adalah...\r\n\r\nA.\u00a0\u208b\r\nB.\u00a0\u208b\r\nC.\u00a0\r\nD.\u00a0\r\n\r\nsama cara mengerjakannya ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "titik A (-4,1) maka x1 = -4 dan y1 = 1<br>titik B (2 , -3)\u00a0 maka x2 = 2 dan y2 = -3<br><br>gradien atau m = (y2 - y1) / (x2 - x1) = ( -3 - 1 ) / ( 2 - (-4) ) = -4/6 = -2/3<br><br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-nieh-sob-cara-ngerjain-tugas-ini-326",
            "question": "Gimana nieh sob cara ngerjain tugas ini :\u00a0    \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]  \\left[\\begin{array}{ccc}-12&amp;33\\\\16&amp;24\\end{array}\\right] [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-dari-418",
            "question": "Faktor dari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] x^{2} -9x = x(x-9)[/tex]<br><br>x = 0<br>x = 9",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex](x - 3x) (x + 3x)[/tex]<br><br>.<br>. [tex]ax^2 - bx = c[/tex]<br>.<br>Semoga membantu ^_^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suatu-barisan-aritmetika-136-131-75-127-5-jik-991",
            "question": "Diketahui suatu barisan aritmetika : 136; 131, 75; 127, 5;... Jika suku ke-n barisan tersebut bernilai nol, n = ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a= 136<br>b= 131-136= -5<br>Un = a+(n-1)b<br>\u00a00\u00a0 = 136+(n-1)-5<br>\u00a00\u00a0 = 136-5n+5<br>\u00a00\u00a0 =\u00a0 141-5n<br>\u00a05n = 141-0<br>\u00a0 n = 141\u00f75 = 28<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-5-ahli-bahasa-dan-6-ahli-matematika-dipilih-7-orang-sebagai-713",
            "question": "dari 5 ahli bahasa dan 6 ahli matematika, dipilih 7 orang sebagai anggota tim ahli dengan tiga diantaranya ahli matematika. banyak cara yang digunakan dalam pemilihan itu ada berapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>dari 5 ahli bahasa <br>dan 6 ahli matematika, <br>dipilih 7 orang sebagai anggota tim ahli, dengan 3 diantaranya ahli matematika. banyak cara yang digunakan dalam pemilihan itu ada berapa?<br>-----------------&gt; ans = 4</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3|6|5|4 = 360 cara<br>maaf klo ada salah dalam penghitungan dan analisis nya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-kali-dari-x-x1-x-x2-tolong-dijelaskan-secara-rinc-163",
            "question": "Hasil kali dari (X - X1) (X- X2) ?? Tolong dijelaskan secara rinci :)\r\nthnks~ ;)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dikali satu satu ruas kiri ke kanan =\u00a0<br>X^2-2X-X1X2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span> (X-X1) (X-X2) = </span>[(X-X1)X + (X-X1)(-X2)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = X\u00b2-X1X+(-XX2)+X2X1)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 X\u00b2-X1X-XX2+X2X1<br><br><br>Semoga membantu.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-turunan-fungsi-dari-1-2-900",
            "question": "Jelaskan turunan fungsi dari :\r\n1.\u00a0\r\n2.\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]y=cosec(x)=\\frac{1}{sin(x)}\\\\\ny=(sin(x))^{-1}\\\\\ny&#039;=(-1)(sin(x))^{-1-1}.cos(x).(1)\\\\\ny&#039;=-(sin(x))^{-2}.cos(x)\\\\\ny&#039;=-\\frac{cos(x)}{(sin(x))^2)}\\\\\ny&#039;=-\\frac{cos(x)}{sin(x)}.\\frac{1}{sin(x)}\\\\\ny&#039;=-cot(x).cosec(x)\\\\\\\\\ny=x.sin(3x)\\\\\ny&#039;=(1)sin(3x)+x.cos(3x).(3)\\\\\ny&#039;=sin(3x)+3x.cos(3x)[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-tolong-dilihat-dulu-ada-yang-bisa-bantu-1-2-557",
            "question": "Coba tolong dilihat dulu, ada yang bisa bantu?    1. \r\n2.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]\\int (4x-3)dx= \\int 4xdx-\\int 3dx\\\\\n\\int (4x-3)dx= 2x^2-3x+C\\\\\\\\\n\\int \\frac{2}{\\sqrt{2}-5}dx=\\frac{2x}{\\sqrt{2}-5}+C[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pengusaha-kaya-memiliki-500-botol-jus-tapi-diketahui-ter-402",
            "question": "Seorang pengusaha kaya memiliki 500 botol jus. Tapi diketahui terdapat 1 botol jus yang beracun di antara 500 botol jus tersebut. Jika terminum bisa menyebabkan kematian dalam waktu kurang lebih 24 jam.    Seorang cendekiawan bernama joko diperintah untuk menemukan 1 botol jus beracun tersebut. joko membuat strategi. Dia akan mengambil sampel jus-jus tersebut dan mencobanya kepada beberapa ekor tikus. Setelah itu tikus-tikus itu dibiarkan dalam 24 jam dalam kurungan untuk melihat reaksinya.\u00a0\r\n\r\nBerapakah tikus minimal yang dibutuhkan joko? Dan bagaimana strateginya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sekitar 300 - 500 ekor tikus",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}